реализация мини-игры "Жизнь"

- Для игрового поля предлагается использовать эмуляцию поверхности тора (каждая крайняя правая клетка является соседом крайней левой клетки с тем же Y и каждая крайняя верхняя клетка является соседом крайней нижней клетки с тем же X).
- Поле может быть любых размеров. Должна быть возможность изменять размерность поля через графический интерфейс.
- Генерацию первого поколения предлагаем сделать с помощью мыши и/или сгенерировать случайным образом. (должно работать оба варианта)
